CLASSES

Base library

* CActLED: Switch the Act LED on and off, checks the Raspberry Pi model to use the right LED pin.
* CBcmFrameBuffer: Frame buffer initialization, setting color palette for 8 bit depth.
* CBcmMailBox: Simple GPU mailbox interface, currently used for the property interface.
* CBcmPropertyTags: Get several information from the GPU side or control something on this side.
* CBcmRandomNumberGenerator: Driver for the built-in hardware random number generator.
* CCharGenerator: Gives pixel information for console font
* CCPUThrottle: Manages CPU clock rate depending on user requirements and SoC temperature.
* CDevice: Base class for all devices
* CDeviceNameService: Devices can be registered by name and retrieved later by this name
* CDMAChannel: Platform DMA controller support (I/O read/write, memory copy).
* CExceptionHandler: Generates a stack-trace and a panic message if an abort exception occurs.
* CGPIOClock: Using GPIO clocks, initialize, start and stop it.
* CGPIOManager: Interrupt multiplexer for CGPIOPin (only required if GPIO interrupt is used).
* CGPIOPin: Encapsulates a GPIO pin, can be read, write or inverted. Supports interrupts. Simple initialization.
* CI2CMaster: Driver for I2C master device.
* CI2CSlave: Driver for I2C slave device.
* CInterruptSystem: Connecting to interrupts, an interrupt handler will be called on interrupt.
* CKernelOptions: Providing kernel options from file cmdline.txt (see doc/cmdline.txt).
* CLogger: Writing logging messages to a target device
* CMachineInfo: Helper class to get different information about the running computer.
* CMemorySystem: Enabling MMU if requested, switching page tables (not used here).
* CMultiCoreSupport: Implements multi-core support on the Raspberry Pi 2.
* CNullDevice: Character device which ignores sent data and returns 0 bytes on read.
* CPageTable: Encapsulates a page table to be used by MMU.
* CPtrArray: Container class. Dynamic array of pointers.
* CPtrList: Container class. List of pointers.
* CPWMOutput: Pulse Width Modulator output (2 channels).
* CPWMSoundDevice: Using the PWM device to playback sound samples in different formats.
* CScreenDevice: Writing characters to screen, some escape sequences (some are not yet implemented)
* CSerialDevice: Writing characters to UART
* CSpinLock: Encapsulates a spin lock for synchronizing the concurrent access to a resource from multiple cores.
* CSPIMaster: Driver for SPI0 master device. Synchronous polling operation.
* CSPIMasterDMA: Driver for SPI0 master device. Asynchronous DMA operation.
* CString: Simple string manipulation class, Format() method works like printf() (but has less formating options)
* CTime: Holds, makes and breaks the time.
* CTimer: Manages the system clock, supports kernel timers and a calibrated delay loop.
* CTracer: Collects tracing events in a ring buffer for debugging and dumps them to the logger later.
* CVirtualGPIOPin: Encapsulates a "virtual" GPIO pin controlled by the VideoCore (Output only).

USB library

* CDWHCIDevice: USB host controller interface (HCI) driver for Raspberry Pi.
* CDWHCIFrameScheduler: Base class for a simple micro frame scheduler
* CDWHCIFrameSchedulerNonPeriodic: Schedules the transmission of non-interrupt split frames to non-high-speed devices
* CDWHCIFrameSchedulerNoSplit: Schedules the transmission of frames to direct attached non-high-speed devices
* CDWHCIFrameSchedulerPeriodic: Schedules the transmission of interrupt split frames to non-high-speed devices
* CDWHCIRegister: Supporting class for CDWHCIDevice, encapsulates a register of the HCI.
* CDWHCIRootPort: Supporting class for CDWHCIDevice, initializes the root port.
* CDWHCITransferStageData: Holds all the data needed for a transfer stage on one HCI channel.
* CMACAddress: Encapsulates an Ethernet MAC address.
* CNetDevice: Base class of CSMSC951xDevice.
* CSMSC951xDevice: Driver for the on-board USB Ethernet device.
* CUSBBluetoothDevice: Bluetooth HCI transport driver for USB Bluetooth BR/EDR dongles.
* CUSBBulkOnlyMassStorageDevice: Driver for USB mass storage devices (bulk only)
* CUSBConfigurationParser: Parses and validates an USB configuration descriptor.
* CUSBDevice: Encapsulates a general USB device (detects the functions of this device).
* CUSBDeviceFactory: Creates the function objects of the different supported USB functions.
* CUSBEndpoint: Encapsulates an endpoint of an USB device (supports control, bulk and interrupt EPs).
* CUSBFunction: Encapsulates a function (represented by an interface descriptor) of an USB device.
* CUSBGamePadDevice: Driver for USB gamepads with USB HID class report interface (3-0-0)
* CUSBHIDDevice: General USB HID device (e.g. keyboard, mouse, gamepad)
* CUSBHostController: Base class of CDWHCIDevice, some basic functions for host controllers.
* CUSBKeyboardDevice: Driver for USB keyboards
* CUSBMouseDevice: Driver for USB mice
* CUSBPrinterDevice: Simple communications driver for USB printers (back-channel is not used).
* CUSBRequest: A request to an USB device (URB).
* CUSBStandardHub: USB hub driver for LAN9512/9514 and external hubs (max. 8 ports)

Input library

* CKeyboardBehaviour: Generic keyboard function
* CKeyMap: Keyboard translation map (six selectable default maps at the moment)
* CMouseBehaviour: Generic mouse function, handles the mouse cursor
* CTouchScreenDevice: Driver for the official Raspberry Pi touch screen

FS library

* CPartition: Derived from CDevice, restricts access to a storage partition inside its boundaries.
* CPartitionManager: Creates a CPartition object for each primary (non-EFI) partition.

FAT FS library

* CFAT: Encapsulates the File Allocation Table structure of a FAT storage partition.
* CFATInfo: Encapsulates the configuration information describing a FAT storage partition (from BPB and FS Info).
* CFATDirectory: Encapsulates a directory on a FAT partition (currently 8.3-names in the root directory only).
* CFATFileSystem: File system driver for FAT16 and FAT32 storage partitions.
* CFATCache: Sector cache for FAT storage partitions.

Scheduler library

* CTask: Overload this class, define the Run() method to implement your own task and call new on it to start it.
* CScheduler: Cooperative non-preemtive scheduler which controls which task runs at a time.
* CSynchronizationEvent: Provides a method to synchronize the execution of a task with an event.

Net library

* CARPHandler: Resolves IP addresses to Ethernet MAC addresses and responds to ARP requests.
* CChecksumCalculator: Calculates checksums in several TCP/IP packets.
* CDHCPClient: DHCP client task. Gets and maintains an IP address lease for the network device.
* CDNSClient: Resolves hostnames to IP addresses.
* CHTTPDaemon: Simple HTTP server class.
* CICMPHandler: ICMP error message handler and echo (ping) responder.
* CIPAddress: Encapsulates an IP address.
* CLinkLayer: Encapsulates the Ethernet MAC layer.
* CNetConfig: Encapsulates the network configuration.
* CNetConnection: Virtual transport layer connection (UDP or TCP (not yet available)).
* CNetDeviceLayer: Encapsulates the network device support layer. Queues TX/RX frames before/after transmission.
* CNetQueue: Encapsulates a network packet queue.
* CNetSubSystem: The main network subsystem class. Create an instance of it in the CKernel class.
* CNetTask: The main networking task running in the background. Processes the different network layers.
* CNetworkLayer: Encapsulates the IP network layer. Does not support packet fragmentation so far.
* CNTPClient: A NTP client which gets the current time from an Internet time server.
* CNTPDaemon: Background task which uses CNTPClient to update the system time every 15 minutes.
* CRetransmissionQueue: The TCP retransmission queue.
* CRetransmissionTimeoutCalculator: Calculates the TCP retransmission timeout according to RFC 6298.
* CRouteCache: Caches special routes, received via ICMP redirect requests.
* CSocket: Network application interface (socket) class.
* CTCPConnection: Encapsulates a TCP connection. Derived from CNetConnection.
* CTCPRejector: Rejects TCP segments which do not address an open connection. Derived from CNetConnection.
* CTFTPDaemon: TFTP server task.
* CTransportLayer: Encapsulates the TCP/UDP transport layer.
* CUDPConnection: Encapsulates a (virtual) UDP connection. Derived from CNetConnection.

Bluetooth library

* CBTDeviceManager: Manages the local Bluetooth device. Part of the HCI layer.
* CBTHCILayer: Bluetooth HCI layer. Basic communication with the local Bluetooth controller.
* CBTInquiryResults: Container for the responses of an Inquiry operation.
* CBTLogicalLayer: Bluetooth logical layer. Handles Inquiry operation only at the moment.
* CBTQueue: Encapsulates a queue used for incoming and outgoing command, event and data packets.
* CBTSubSystem: The main Bluetooth subsystem class. Create an instance of it in the CKernel class.
* CBTTask: Bluetooth background task. Processes the different Bluetooth layers.
* CBTUARTTransport: Bluetooth UART HCI transport driver for the internal BT device of the Raspberry Pi 3.
